入稟覆核警察遊樂會大會「長洲覆核王」申請被駁回 官指濫用司法程序

警察員方組織今年2月在太子警察遊樂會舉行大會，聲援因在佔領時襲擊示威者而被判囚兩年的7名警員。「長洲覆核王」郭卓堅其後入稟高院，要求法庭宣告大會屬非法集會，高院法官早前聽取雙方陳辭後，隨即駁回申請，今日頒下裁決理由指郭的申請無疑會收緊法庭對公眾集會限制。雖相信郭沒有惡意，但他指郭是一個「多管閒事」的人，亦指郭在本案中未有足夠的利害關係，可被視為濫用司法程序。
法官周家明在判辭中指，太子警察遊樂會毫無疑問是一棟私人物業，進入大廈人士必須出示有效身分證明。因此周官裁定當日集會絕非公眾集會，事前亦不須向警方申請不反對通知書。
政府一方曾質疑郭在本案中沒有足夠利害關係，周官同意此說法，因郭並非警務人員，亦非警察遊樂會會員，故沒有證據顯示集會會對他造成不便。
周官指，諷刺的是郭要求法庭釐清有關公眾集會條例，即要求法庭對香港公眾的集會施加更嚴苛限制，而非為他本人或其他人爭取更多的集會自由。因此，周官認為郭可被形容為一個「多管閒事」的人。周官亦指，郭未有足夠的利害關係提出是次訴訟，可被視為濫用司法程序，故下令郭須支付政府一方訟費。

官官相衞

私人地逾500人集會須通知警方
【明報專訊】逾3萬名休班或退休警務人員及家屬昨晚在警察體育遊樂會聲援七警。根據《公安條例》，在私人處所舉行超過500人的集會，事前須向警務處作出「意向通知」。根據警務處網頁，昨日全日未有接獲任何公眾集會或遊行的通知。不觸犯刑事罪行，如有婚宴擺50圍酒席也逾500人，但從不會有人申請。

法官周家明在判辭中指，太子警察遊樂會毫無疑問是一棟私人物業，進入大廈人士必須出示有效身分證明。因此周官裁定當日集會絕非公眾集會，事前亦不須向警方申請不反對通知書。

即係點?